# Из каких облаков выпадают осадки.
** Ns, As, Cb**


**


Как правило, осадки выпадают из облаков, которые хотя бы в некотором слое имеют смешанный состав (кучево-дождевые, слоисто-дождевые, высоко-слоистые).

1. Кучево-дождевые - ливневый снег, ливневый дождь, град 
2. Слоисто-дождевые - обложной снег и обложной дождь   
3. Высоко-слоистые - только зимой моросящие осадки. Летом осадки земли не достигают 
4. Слоистые - очень редко моросящие осадки  

![](/uploads/Meteorologiya_12_oblaka.jpg)